武漢首批患者 逾四成醫院內中招

武漢首批患者 逾四成醫院內中招

貴州一批義工手持噴霧器在社區進行消毒殺菌。

【本報訊】本港公立醫院口罩等保護裝備緊絀，加上有病人隱瞞外遊史，令醫護人員擔心受感染。武漢大學中南醫院專家在美國醫學會雜誌（JAMA）發表研究報告，分析該院在疫症爆發初期接收的138名武漢肺炎病人，當中高達57人（41%）是在醫院內透過人傳人感染，包括40名醫護人員及17名其他留院病人。

武漢大學中南醫院是湖北省武漢市主要三級教學醫院之一，是疫症爆發初期其中一間主治醫院。研究分析138名1月1日至28日入院的病人，平均56歲。病人中有57人（41%）推斷在醫院受感染，當中包括17名其他留院病人，有七人屬外科，五人屬內科、五人屬腫瘤科。另外推斷在醫院感染的40名醫護，有31人（77%）在普通病房，有七人（18%）在急症室、兩人（5%）在深切治療部工作。

病毒院內傳播 醫護高危

相關新聞：隔離夫婦對港府hea做感洩氣

研究發現，一名腹痛病人入住外科病房，推斷有超過10名外科醫護人員被該病人感染，同病房最少四名病人也中招，所有人都有非典型腹痛症狀。該四名被傳染的病人，當中一人同時有發燒症狀，留院期間確診其後隔離；同病房三名病人也相繼發燒及確診。

研究指整體病人症狀主要是發燒（99%）、疲勞（70%）、乾咳（60%）、肌肉痛（35%）及呼吸困難（31%）。有一成病人在發燒及有呼吸因難前一至兩日，有腹瀉及惡心症狀。電腦掃描顯示，所有病人兩邊肺有陰影或磨沙玻璃症狀。

報告顯示，有36名病人（26%）需入深切治療部，因他們出現急性呼吸窘迫症候群（61%）、心律失常（44%）、休克（30%）、急性心臟受損（22%）。他們平均66歲，較不用深切治療的病人年長，也較多有長期病患，出現腹痛及厭食症的比例較多。有47%人要插喉，當中四人要用人工肺，他們由病發至入深切治療部平均相隔10日。

感染及傳染病科醫生曾祈殷表示，部份病人症狀非常輕微，或是因其他疾病入住外科或骨科的病人，有機會令醫護人員疏於防範，沒採取足夠感染控制措施，如及早隔離病人，令病毒在醫院內傳播。本港醫管局必須確保醫護人有足夠防護裝備，否則會增加醫護人員感染風險。

■記者陳沛冰

越醫越

死，不如直接火化啦

要有實則支持， 其中一項就係 支持「武漢肺炎防疫抗爭基金」

佢地個隔離病床真係喺正隔離，梗係中啦